土生土長的我成長於80年代香港，你問我答

感受過極致豐盛嘅社會自由；
見證過哩份自由被收窄打壓。

老衲見證過宋朝時期的香港添

果個年代人地知你來自香港
雙眼是咪會發光

你講身處大陸果陣？

係呀，特別越遠香港嘅大陸地區越發光
我記得細個跟屋企人去桂林旅行佢地真係當你貴賓咁

亞洲其他地區呢
let’s say日本

咁又唔係喎

文明地區唔會咁

成家一齊睇回歸直播
之後就無咗孫中山同女皇生日假

你唔講我都唔記得有孫中山壽

果個年代錢好好搵？ 點解到依加仲有咁多窮人？

想睇你講多 d 江湖事

雙十節成街青天白日滿地紅既旗

係，一排過打斜咁滿

ST佬係咪全部有背景
全部都惡過碼頭姑哩

香港d黑社會以前係咪同國民黨關係好密切？

你覺得香港警察係咪冇個好人？

有冇扑過咩魚蛋妹，老泥妹？

因為係港共政府，對於本土派嚟講

但你之前屌人考警察wor

我都想講

講多d🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️

我話我都想講：唔好啦

我打漏左標點同最尾三個字

雞腳黑點解叫做雞腳黑？

唔係，但其他都唔好得去邊，咪又係港共政權 ，

唔好搵理由去justify 自己考政府工，考得政府工就唔好扮正義，專心做港豬

因為近十幾廿年大多數人所增長嘅工資追唔到樓價同物價嘅增長

過一兩日先啦，尋日答左半日真係好攰

見你屌港獨wor

我諗壞嘅差佬佔左警隊3成，而其他6.9成嘅差佬冇親手做壞事，但佢地選擇包庇果3成壞差佬

尖沙嘴文化中心

係，為咗自保扮睇唔到

當個政權背棄同出賣大部份土生土長嘅香港人，任意踐踏摧滅香港原有嘅歷史與文化

咁點解仲要再將自己底線去服務哩個政權？

我都想係80尾出世

淨係記得初一至初五冇乜鋪頭會開門做生意
邊似而家咁等錢洗

地鐵冇咁迫
月台冇幕門
住深水埗公屋
成日去銅鑼灣sogo食野

後尾搬入屯門住
搭熱狗巴士行青山公路
九曲十三灣啲樹枝係咁啪啪啪個車窗
啲生風係咁吹爽到仆街

以前特別初一同初二成條街都冇咩人，個個喺室內拜年

我細個都係住深水埗

算

Btw我未做過政府盤

床前明月光 下句係咩

你個江湖自問post可唔可以開2？

尋晚答到好攰,過兩日先

好撚好睇呀

可唔可以講多啲東莞嘅野黎聽

90 2000年代初係咪香港最社會和諧開心既時代？
經濟好但仍有流動性
機會處處
社會間有互信
社會保障開始出現
香港人團結
價值觀相近
有人尊重歷史文物保育
香港有出類拔萃既運動員同少量電影
政府管治開始有制度同系統
廉潔價值受大眾認同
市民對社會有參於度
開始有人權同自由仲有尊重既考慮 (可惜呢啲考慮都變做社會問題)
Btw你老婆教咩科？

終於追哂上個Post，先唔評論樓主的過去，好欣賞樓主的坦白同勇氣

分享好多根本成世人都未必會知嘅嘢，繼續留名

社會氣氛負面 批評風氣旺盛

可以答你，係
利申，做咗十三年黑警，雨革時辭職

點解劈炮？

講明雨革走，咁都唔明？

考到其他部門炸掛
當咁耐差入曬骨啦

唔想第日生仔無屎忽

鐵飯碗都劈炮

個陣無乜人諗畢業做政府工
因為出面私人市場好多機會
肯做肯博就有好好pay既人工

未有自由含香港個市係差
但個時啲人好守規矩，講信任講義氣
大學生好值錢
個世界簡單啲、公平啲、有氣質好多

陳健康呢啲case可以上幾日頭條
十幾歲學生自殺已經係好嚴重既社會問題

而家好似見怪不怪咁

利申：90年代小學雞

以前香港個天都藍啲
呢個係我感受最深既野

無咁多大陸吹落嚟嘅空氣污染物

我八十後
那個年代
炒股炒樓和創業者都好搵
打工仔食屎

我八十後

講經濟
睇當年報紙和自己父母資料所得
當年，炒樓炒股創業致富機會處處。
打工雖唔會失業 ，但人工極低 。
97實際環境雖不美好，但現在情況比97更97，打工仔更食屎

講社會
讀緊書，出面唔清楚
講校園生活
當年黑社會和校園欺凌相當嚴重
肯定比現在嚴重得多
但聽問出面職場社會環境冇現在咁差

你講的好係針對緊大學生
但當年大學生係精英
現在係普通人

你就好有bno 最慘係我呢啲90後

97前唔係一定有bno

當年我父母恐中恐共
又驚我們無力移民
深知bno冇撚用
驚中共和港共將來會喪屌班持bno的港民

所以決定唔幫我們申請

事實上現在情況己比當年想象好極多
起碼你班申請左bno的港人無事先

你做過警察邊幾個部門？

軍裝，ptu, eu, vice, 大vice，以前隨時同樓主交過手

後唔後悔做過警察？ 宜家做盛行？

唔後悔嘅，你唔做過就唔知呢個世界咁黑暗，同埋可以見識好多古域嘢，人都會醒啲。

做邊行就唔講喇，揾就一定揾小咗，不過起碼心安理得

我仲有諗過考pi tim

我識果d喺bank做compliance

我覺得最好景係80年代
六四之後成個90年代社會氣氛已經變緊

利申：70後

九十年代都ok嘅，我地呢輩70後都叫食到尾水，見識過香港嘅輝煌

果陣尖東好旺
有個親戚係尖東做泊車仔
80年代一個月都搵過萬

細個跟老豆去尖東飲茶
之後去出奇老鼠同小小樂園玩
再行永安，東急
夜晚就返屋企追電視劇

想知當時係咪周街都係啲好大隻既四五十歲以上既啊叔(唔同做gym嗰種)
而家見唔到

而家有時都會去尖東行下，成個尖東好似停留咗喺九十年代咁，都唔知係好事定壞事

而家興韓風呀

韓風垃撚圾

我夠知啦，啲女鐘意吖嘛。好懷疑佢地當中有幾多真係去過韓國，見識過真正嘅泡菜佬

當你貴賓咁，點解我唔係，你係咪派錢 ；
記得八二年，去桂林、南寧；起街行，係個個望住你，你好似去咗另一個時空咁

而家啲韓仔頭明明就係8 90 年代果時啲香港人髲型

因為7，80年代香港人對大陸人接濟唔少，當時大陸未開放真係好似第三世界國家咁

你可以幻想吓個情況就好似你去左一個冇咁多禁忌嘅北韓旅行咁

呢啲洗禮一定要經嘅

Vice果陣守邊個環頭？

憑你會講「交過手」哩三個字我知你真係當差出身

80後表示,依家既香港好于腐, 又或者唔係香港, 係全世界都係

根本成個世界癡撚晒線

以前覺得老豆老母講以前有幾好係一件傻事

依家望住個仔個心就同佢講，你呢代嘅小朋友真係好慘

佢地唔會覺得慘，呢代啲細路只要有部電話喺手就開心。你叫佢地返我地嗰個年代，無電話玩，佢地就真係覺得惨